# suite opérateur array

## opérateur filter 

sert a filtrer un tableaux avec des boolaen ex :

```javascript

const tab =[me, user1, user2];

const filteredArray = tab.filter(user => user.age > 30 );

console.table(filteredArray);
  
```
la console affiche tout les user de 30ans.On peut conbiner les operateurs.

## opérateur sort

Permet d'organiser un tableaux.

```javascript

const sorteDarray = tab.sort (user1, user2) =>
            (user1.age - user2.age);           

console.table(sorteDarray);

```
On fait la différence entre les deux et ont affiche du plus agé au moins agé.

## opérateur sort

```javascript

const sorteDarray = tab.sort (user1, user2) => {          
       if (user1.firstName < user2.firstName) {
            return -1;   
       }   else {
            return +1;
       };
   
```
pour rangé par ordre alphabetique.

## filter

`.filter(user=> user1.firstName.includes('a'))`

Cela veut dire qu'on inclue dans le tableaux que les user qui ont un 'a' dans leur prénoms.

```javascript

const tab2 = [];

const baby1 = { name : 'kev'};

const baby2 = { name: 'max'};

tab2.push(baby1,baby2)

console.log(tab2);

```
## concat

```javascript

const tab2 = [1, 2, 3];

const tab3 = [4, 5, 6,];

const tab4 = tab2.concat(tab3);

console.log(tab4);
```` 
on crée un nouvaux tableaux et on additione tab2 et tab3

ou deuxieme méthode:

```javascript

const tab4 = [...tab2,...tab3];

console.table(tab4);

```

 ## splice

````javascript

const tab [1, 2, 3, 4, 5,];

tab2.splice(start:5, deletecount:0, items: 6);

````
sert a supprimé et ajouté des chose en modifient les objets

## slice

```javascript

const tab2= [1, 2, 3, 4, 5,];

const tab3 = tab2.slice(2, 3);

console.table(tab3);


```

sert a supprimé des choses en créent de nouveaux objet.









